\chapter{Következtetések és továbbfejlesztési lehetőségek}\label{ch:kovetketetesek}

A dolgozatban bemutatásra került három konvolúciós neurális hálózat, kettő két-, illetve egy háromdimenziós.
A daktil esetében bemutatásra került egy hálózat létrehozása és tanítása, illetve egy már létrehozott és betanított 
hálózat továbbtanítása. A \texttt{resnet18}-at használva több mint 10\%-al nagyobb pontosságot sikerült elérni, mint 
a létrehozott hálózat esetében. A kézejelek felismerése során egy már betanított háromdimenziós konvolúciós neurális
hálózat továbbtanítása került bemutatásra.

A kitűzött célokat, miszerint egy webes applikáció létrehozása, amely képes felismerni a daktil illetve kézjelek,
sikerült teljesíteni, azonban a létrehozott hálózatok pontosságán, kiváltképp a tesztadatok esetében lehet még fejleszteni. 

A konvolúciós neurális hálózatok többféleképpen fejleszthetők tovább, a tanulási adathalmaznak a bővítése,
a daktil esetében több jelölőt bevonva, a kézjelek felismerés esetében újabb videókkal, illetve újabb jelekkel.
Érdekes eredményekkel szolgálhatnak különböző konvolúciós neurális hálózat architektúrák, továbbá különböző 
veszteségfüggvények kipróbálása. 
Daktil esetében a kéz lokalizálása és körbevágása, a kézjelek esetében
a jelelő lokalizálása és körbevágása segíthet a valós adatok osztályozásában.

A továbbfejlesztési lehetőségek közé tartozik egy olyan adathalmaz létrehozása is, 
amely méreteiben és minőségében hasonlít a dolgozatban bemutatásra került 2BN-Jester adathalmazhoz, 
azonban kézjelek helyett jelnyelvi jeleket tartalmazva. 

A webes applikáció továbbfejlesztési lehetőségei közé tartozik a többnyelvűsítés, világos és sötét 
téma hozzáadása, valamint a webkamera használatának engedélyezése a jelnyelv felismerés esetében is. 
Továbbá a webes applikáció mellett egy Android, illetve iOS-re készült applikáció 
létrehozása is a továbbfejlesztés részét képezik.

